**3745. – Luzula spicata** DC. – Plante vivace de 10-30 cm, grêle, peu poilue, à souche fibreuse gazonnante ; feuilles linéaires-étroites (1-2 mm), un peu canaliculées ; inflorescence contractée en épi oblong, lobulé, penché, dépassant les feuilles florales ; fleurs noirâtres ou brunes en petites épis serrés tous sessiles et agglomérés ; //périanthe à divisions égales, acuminées-mucronées ; //anthères à peine le double plus longues que le filet ; //capsule //d'un noir luisant, //ovoïde-arrondie apiculée, plus courte que le périanthe ; graines sans appendice. //
Varie, en Corse, à plante naine, anthères plus longues (L. italica Pari.).
Pâturages des hautes montagnes : Jura ; Alpes ; Cévennes et Auvergne ; Pyrénées. – Europe ; Asie ; Groenland et Amérique boréale. = Juin-août.